想問香港髮型師 : 「剪一個唔柒既正常髮型, 對你地係咪咁難? 」

好想剪呢啲頭, 有冇髮型師可以幫到我

有冇諗過個問題出喺個樣到

建議樓主照下鏡

自己卷

韓國髮型師電到出黎

明星髮型師 vs 普通髮型師
人地明星樣 vs 你個柒樣
人地日日用成粒鐘搞到頭 vs 你十五分鐘都未必有

韓國既平民髮型師, 已經整到呢種效果
再加上韓國電髮技術好發達, 令大家打理頭髮好方便

咁你飛去韓國剪嘛 ?
仲有 易打理 , 唔代表你識打理

髮質好重要，唔係你想點就點
利申頭髮軟又幼

人地有專門學院，香港

我之前去過韓國剪, 吹下個頭就OK,勁簡單

唔吹嘅話一定唔鬈，洗兩三次頭更加冇，到時又話番髮型師
加上髮根燙一生長少少好易起mark啦
同埋髮質，香港天氣，你自己習慣都有關啦

利申：已轉行

成日用埋啲虛到爆嘅terms
咩叫正常先
你搵啲出名嘅髮型師一定整到，你唔好嫌貴就得

你食屎啦

香港d髮型師根本含撚大

係外國剪頭髮普通平民店都剪到靚一靚

你柒就唔好話人柒啦

你呢種港式髮型師口吻..聽左十幾年
心灰....好想念韓國髮型師果啲細心同禮貌,
完全係照顧埋我日常打理

有咩市場有咩髮型師啦，個個要跑數交租，一日做成十幾個先有得賺

咁不如以後去韓國整？

個個月搭飛機咩
來生不做香港人

我覺得香港髮型師同韓國髮型師即使講同一樣嘢
你會信韓國多啲

人地韓國要考牌先可以叫髮型師 好專業
點同香港

香港有咩係掂？

香港d髮型師最叻就話整唔到/要自己set/整衰左就賴落個客身上

明明髮尾內彎係剪到（已經剪過兩次，當然冇電出黎咁彎，唔洗用工具吹/夾）
之後問過幾間salon又話剪唔到（因為原本個師傅唔算剪得好好同染髮好廢所以想轉）

我睇到個標題都想講呢句點
比你講左添

收幾錢？

我剪果個韓國髮型師250$港幣,
剪得好過所有香港髮型師(包括800$, 550$果啲)

唔會啦,你有去韓國試過就知,
服務, 態度, 講野方式, 技術,全部都差天共地

韓國嘅租同物價唔同香港啦
好老實香港地最搵錢嘅師傅一定唔係最好技術個啲
香港市場唔需要剪得叻嘅師傅，要夠劈夠快夠多chem就得，如果唔係點會咁多ig髮型屋

我講250$港幣果個,
係香港開既韓國人SALON,

咁係人地叻啦，但呢樣嘢喺香港一定唔係基本標準，無奈香港地個髮型文化同人地太唔同

樣靚咩髮型都靚架啦

但香港地ig鋪最多生意又可以做得衰都多客
同埋客多根本唔會同你剪呢啲要小小心機嘅嘢
個風氣係咁樣，做得7都多客，點會同你用心
成個行業根本都on9
見過啲技術好有心做，每日控制個客量嘅師傅
都搵得唔夠啲ig鋪

算啦
樓主不如照左鏡我地先黎討論呢個問題

呢啲頭唔係靠剪係靠set

其實電到電得出

香港有天氣問題
我啲頭髮去日本果陣特別靚 好貼服

我係韓國剪完, 返香港都KEEP到

香港乜柒都係落後過人架啦
GEL甲又係
電髮又係

無錯
呢個先係主因
太貴租，乜野都唔會出到精工
只會求快

有冇諗過人地日韓要讀書考試先做到髮型師
係香港是但有錢開鋪就做得

金融

其實香港地都好多人去其他國家進修啦
講到咁易咩

我問過好多香港髮型師,
佢地成日踩9日韓既考牌學校制度,
佢地覺得冇撚用, 讀萬卷書不如行萬里路, 學徒制最好

正解

講起就嬲,啲香港髮型師,係外國報個10日短期COURSE,
就話外國進修回流

外國髮型師真正果啲, 係4年制full-time cert, 仲要考牌果隻

香港冇考牌係咁撚樣架啦⋯⋯

我覺得兩種都唔係重點
反正啲客自己有腳
問題係間鋪要求生，就只可以重量不重質
不論你考試制，學徒制，都要面對高租金高人工呢個問題

個情況有啲似眼鏡鋪
當越做越劣，啲人揀無可揀
咪寧願飛去日本配眼鏡

我做室內設計
韓國啲髮型屋真係靚好多好多

軟幼塌都唔好諗住搞咩造型
又易甩頭髮 唔好亂電

啱啊 樓主就係嗰啲泡菜乜乜都特格香嘅祟泡菜撚

香港呀豬呀狗都可以做到髮型師
接受現實去速剪算

我相信係態度問題， 貪快，求其，hea ，覺得個客入黎剪頭髮冇肉食， 成日分心同時做幾個客但唔知自己handle 唔到multitasking

看日本動畫點會三個都一樣

唔係幫洗頭佬口
不過香港天氣咁潮濕就算set好都好快塌曬
何況係剪

剪頭髮冇肉食係因為個租
以前仲有分technician 同stylist個陣
淨剪都搵到食

不進則退， 仲係思想守舊到咁， 難怪衰撚埋俾barber

我認我係崇日+崇韓,
韓國同日本髮型師試完真心高質

剪衰左電衰左, 屌返啲客轉頭
香港服務精神世界第一

唔係藉口, 老子我GEL頭經驗二十年,
日曬雨淋風吹雨打我都經歷過

以我經驗, 只要個髮型師剪得好電得好,
即使塌左, 入廁所重新整過就OK

求介紹

GOOGLE SEARCH 香港韓國人SALON
黎黎去去果三四間

邊間？想去試下

下次去日韓旅行想

個啲salon相全部都係set完頭先有咁既效果
唔相信剪完就直接有個效果
既然係咁不如花多啲錢/時間落個樣到仲實際 護膚/化妝之類

Hairholic
SOO HAIR by korean
LaB SALON & BEAUTY
Hankuk Hair

廢事做打手,全部比哂你,
香港韓國人髮型師得呢幾間

髮型師：個樣生得唔柒對你哋好難咩？

是但一間都掂啦,
唔好用香港思維去諗日韓,

係香港搵個正常髮型師,可能要千挑萬選
係日韓, 你求其搵個,都剪到個有質素既比你

如果真係想試...呢幾間囉

你地真係要衝出香港呢個圈子,
親身體現去下日本,韓國, 見識下當地髮型師既功力,
我剪完,返到香港都KEEP到

用家問題

如果你肯咁吹頭
其實唔難

dllm MK頭

我都想搵間食野唔會被人落毒既店
搵左好多年都仲未搵到

軟弱既香港人已經全面被控制

台灣都剪得好過香港啦

ken桑

香港D髮型師

是但去JUNO HAIR果d連鎖已經剪得好好
真係去過就知同香港好大分別

利伸：每年都去韓國電髮

set先煩

仲有連登會對人留言或睇人留言有篩選
你既留言未必人人睇得到
你亦未必睇到每個人既留言

香港D髮型師洗頭都唔係好掂

ken桑掂啦,
先唔講髮型技術,
佢40歲,成世人啲時尚修養極高,咩風格都玩過,

佢啲日系好唔日系⋯⋯

上圖為香港髮型師典型手工,
你吹比我睇

日本剪過
香港剪過
長住外國
我既總結就係 根本係個樣問題
又唔係要登台 梳起哂佢整整齊齊咪算囉 除非個樣生得柒要啲頭髮姐住塊面

日本剪過
韓國剪過,
香港剪過
台灣剪過

我既總結係, 香港髮型質素最低,
好地地一個樣都俾佢地剪到個頭三尖八角,

Rizt lam一定勁過ken啦⋯⋯

係你未搵到個用心啫
去埋哂啲ig劈場

真心慘，整到好似d乞兒勁耐冇洗頭咁既款

Private I
Salon Esprit
Hair Culture
Hair Corner
旺角150$髮型屋
尖沙咀250$髮型屋
仲有荃灣九龍城太子元朗等等平民SALON

我咩都剪過,
總結就係, 係香港搵間正常SALON都咁辛苦,

係日本韓國, 求其搵間都價錢合理又有質素

關乜撚嘢事，啲靚女就咁留長 hea 扎辮
都好可愛好純

Gymroom大把靚仔求其剪短都好鬼型

我覺得又唔洗吹捧日韓髮型師
唔同文化 人地係潮流發源地 梗有可取之處
佢地有差既 你係唔會知 亦唔會去留意
唔係當地人 睇唔到負面姐
我就唔信日韓冇柒頭 你睇韓劇大把染到冇朋友

利申 以前日本留學 剪開既髮型師好正（大波）洗頭剪髮染電髮都係同一個髮型師 一次只ser 一個客
洗頭係推部機過黎幫你洗 唔係咩出名salon 平過我而家香港剪好多
諗諗下 確係唔同level 喺服務方面

當然都試過同香港差唔多feel 既salon 啦

香港髮型師文化: 屌客, 將責任怪落個客, HARD SELL, 鳩剪, 呃神騙鬼, 偷工減料

係咪女仔髮型難搞d 我去d連鎖店次次都滿意落樓

你肯比幾多錢先? 你肯比多少少錢搵stylist 剪就剪到。

Jed with thanks
以前第一次電完出黎好柒 可能未睇慣 但1個月左右長番啲好睇好多 同埋吹頭好重要
想電多次但係好傷頭髮 驚禿

我係香港剪過 1500$, 800$ 550$ , 350$, 250$, 150$
咩價位都試過,

結論就係,香港髮型師性價比太低,搵韓國人髮型師,剪個250$,都勁好睇

講漏左 除左韓國 日本都有整過頭 染同剪都滿意 有機會可以一試

here-1 ?我係google search唔到,
有冇佢IG PAGE

無ig 無做宣傳 fd介紹 你可以留個tg我比卡片你

笑左人地講室內設計，你po室外相

Tg@ ben0334

唔洗我吹比你睇
我客自己打理 電咗半年

屌原來係here-i for hair
好柒呀睇錯左做1

行內室內設計不嬲都會做埋facade design

全部去過 真係

呢張影得唔夠仔細, 睇唔清楚,
有冇其他相, thankyou

咁即係香港salon剪髮平均質素低
同價錢無關

呢間野好低調,網上冇任何資料,
不過都唔係壞事,好過啲IG 廣告SALON

我其實靜係去過一間,
但廢事做打手,所以全部比哂佢地

咁老實講香港啲so call既髮型師都好仆街
連登都成日見到有啲人去千幾蚊起跳既髮型屋結果出到來成個師奶老mk 咁
唔講技術層面，啲服務態度見到都眼火爆，根本唔值呢啲價

好想去韓國整
試電加剪都係3xx港幣⋯
最大分別係個髮型師唔會剪剪下你
走去第二個客到整
好多一手包辦
剪前會同你傾下你想要咩造型
再話你知佢會點幫你達到個造型
唔識韓文都唔怕
有圖加手指指就OK
Ps:仔

其他野唔講

但韓國髮型屋真係做得幾好
好多都係高汁雖然價錢未必平過香港

日本動漫面前人人平等 真心咩

其實我整果啲頭,算係韓國流行大眾頭,要求唔高,
所以其實求其一個韓國髮型師都做到,

問題係,如果搵香港人髮型師, 就算係最簡單既髮型,
佢都剪得你三尖八角, 佢地係髮型破壞者.

呢D基本啦

電染焗依啲都係俾助手跟嘅多架
係剪先會交返俾髮型師剪
不過佢地會keep住睇啲客進度咁

呢個真 不過佢都好full下 全部熟客介紹
我諗剪得唔好唔會咁多回頭客

你係香港剪到個正常髮型,
起碼600$以上, 星級SALON果啲

韓國冇咁貴啦..講緊當地韓國大學生剪開果啲普通SALON

我都相信香港有高質髮型師,但萬中無一,
如果有其他巴絲有興趣, 試下呢位絲打既介紹,
我就唔係香港,試唔到

Juno Hair 至少$2000埋單
剪染+treatment 用好少少既料

因為剪頭最賺唔到錢，賺得多錢果D係電，所以唔會咁花心機同你剪

我明
我試過香港剪比圖

睇落好簡單係咪？
最後變咗咗

兩個髮型黎喎大佬

其實係你自己要識set
就算你個日剪到咁
之後日子你唔識set/懶得set都係無用

SET條毛咩, 成個髮型結構俾佢地剪衰左
香港髮型師= 髮型破壞者

真 不過我人生中剪過最柒既頭係銅鑼灣個間韓國人髮型屋
柒到唔敢照鏡

香港會做到呢類？地舖都好d，樓上舖得個玻璃窗
同埋我見到室內設計，先入為主諗室內

可以試下呢位巴打
應該唔洗450咁貴

普通洗剪吹係平
平得黎都高汁過香港on9 ig stylist

但你話要電同染(尤其係要漂)都係揀返啲出名嘅好似有信心保證啲

好想飛呀屌我pat陰變返做中分依家

其實呢個髮型都幾襯你啦

韓國真係有辦法幫你電到

佢啲技術真心正,
屌打香港髮型師

你擺個個名咁似既係我介紹既下面想r客？定誤導巴絲以為我介紹緊你？

你老母啦 唔好話香港果d垃圾

韓國髮型最出名就係方便,User-Friendly,
靜係講電髮,都一大堆唔同技術

要夾要SET果啲係日本髮型,
都好好睇,但就難整啲

香港髮型師?電得差, 剪得柒,
想SET都SET唔到, 靜係識P圖
佢地係Photoshop髮型師

其實個髮型無問題

韓國可以電到你洗完頭吹乾就係平時set頭既效果
好佩服佢地既技術 不過好快走樣平均壽命3-6個月

That is not me
只係搵咗個大概嘅圖
個問題係貨不對版
同埋本身側面留長咗D cum落黎
香港d剷髮師一嘢就會剷走你條的水

係 剪左塊面會好扁

有時佢唔會點大執 剪幾刀個型已經好好睇
頂多係加返啲layers同幫你用電髮棒
但剪完洗完頭無咗個曲度都好順眼
同埋佢剪碎陰真係好拿手 唔會變barcode

想推介下姐

三個字一樣但係佢地講出嚟嘅語氣會唔同

香港人無整唔到呢種髮型
除非你長期喺冷氣房
香港既天氣咁潮濕係好難keep
你整頭整成日，用咗千幾數
結果兩日就玩撚完

齋係講緊電髮根香港技術都已經拍馬追唔上
人地電完一排生返啲新頭髮出黎都唔會令你個頭起角

香港電完生返啲頭髮出黎你之前電咗果忽會突出黎有個奇怪嘅痕

講結構 韓國髮型咪更加冇結構
底線又唔整齊
全個頭梳落嚟剪齊 再剪返碎 有乜結構呀 乜層次都冇

你講嗰啲在港韓藉髮型師 有幾多年冇喺韓國剪頭髮呀

唔該你自己另外post唔好咁撚cheap啦
剪得唔好平有撚用

個樣生得型靚正，真係光頭都好睇。

比心機搵啦 香港係咁 男仔好少少

咪就係唔夠靚
所以要剪個髮等自己柒少啲
好可惜好多時飛完髮仲柒過成餅嘢唔剪

呢d頭懶係文青小清新
剪得既甚少靚女

離左題 sor
不過香港髮型師真係好伏
有時想試新師傅

覺得你walk in唔係長剪
撚狗咁撚

反而個路邊識既髮型師
有幾個都好好心機
什至會拎埋本雜誌
一齊傾可以有咩嘗試
不過最後換左新電話 間野轉左手搵唔返個髮型師

有個都好有心又技術好
不過之後出左名
又比賽 又韓國進修
有時會要韓國上堂上成個月
個人寸左好多
同佢剪頭髮如果知你唔染髮唔電
根本唔想理你

以前電髮跟到足
出左名成日比d新仔撚
仲要電好快又係咁話你啲頭髮好乾
要做treatment
一係就不停同你講唔淺色唔好睇

香港salon
係一個賭場

我覺得佢地弧度掌握得好好,
香港髮型師整相同髮型, 整唔到果種自然效果,太生硬

你咁講香港果啲咪又係咁

果兩年去過一間香港髮型屋叫佢剪碎少少佢同我上下層頭髮剪到咁撚樣仲要電到我有一執頭髮斷咗一半長度

咁叫有結構呀？

會 不過香港做室外工程多數要另外請專業人士入則

點會堅得唔好啊
資深髮型師黎

佢地好多都係短期打工, 黎半年至一年,
之後會返韓國

香港係有高質髮型師, 我承認唔係全部都垃圾,
但真係勁撚難搵

樓主可以試下佢 資深髮型師
叫Simom Wu

唔關事,入冷氣房吹返乾, 再GEL過

天氣並唔係香港髮型師既藉口

見到啲人天生髮質好真喺好羨慕
利申粗硬髮質，頭髮又好厚

屌你依家騎劫左人哋
關佢好唔好咩事呀

人哋打到咁大篇文來講點解咁好
你一個唔好意思就騎劫左人哋
咁撚無品

做Paimore軟化個頭啦

比你搶咗呢句

Tg求介紹

唔直接覆個post
要特登揀我覆？
仲要個名同我介紹個個咁似
你咩居心？

無居心
剪過咪知邊個好

下面變咗返學頭
不過上面要睇情況電少少/夾
好難一概而論

剪唔難
問題係返到香港啲19天氣你唔會keep到

好心你啦 咁撚無品
做埋d柒野搞臭自己啦 Simon

唔好講天氣先啦,
剪得先講啦

香港髮型師未剪完, 已經察覺唔對路

我上次係chahong剪 岩岩剪完個排靚到

都係俾樓主多個選擇姐

而且收得平D架

其實韓仔嗰套髮型真心得啖笑。

下頭剪得太齊pat陰明明有弧度
佢就剪到平曬側邊啲剷青又剷得高得滯

定係佢剪太短不過要做到上圖咁要電髮根/落粟米夾先會有層次

凱撒頭係咁架

我喺香港都剩係搵日本髮型師剪
剪完真係靚，同我指嗰啲相係一樣
問題係香港啲天氣真係19
尤其冬天春天，濕度高，個頭就好多短嘅好似9毛咁飛出嚟
去日本嗰啲乾嘅地方旅行，啲頭髮點唔理都唔會咁
喺香港呢頭吹完嗰頭出街行兩個鐘就變返7頭

上邊我話出咗名嗰個髮型師

當年最初跟佢2百頭單剪
到佢出左名已經3xx什至上4xx

但係服務水平已經不復當年
預約起碼早兩個禮拜
去到永遠要等等等

如果你唔撚電髮
已經開始想比面色你睇

嘩好咁樣好難攪個喎

你個頭髮要有啲Color先好睇
（屌我嗰時已經坐咗喺髮型舖四/5個鐘）

好似搵佢剪頭髮
係要求佢幫手咁

我日系派, 以前都覺得韓系我啖笑,

但後來真心欣賞佢地果種簡潔, 易打理, 易CARRY, 又好睇

女仔頭我唔熟,
但男仔頭既話, 我會隔幾個鐘, 入廁所整理一下

剪過返到香港無問題
人地可以剪到唔洗你set都好睇
我頂多夾下髮尾
我keep住用清爽啲又保到濕嘅洗頭水就得

其實我成日想搵新髮型師

有時未必係舊底整得唔好
但好多時唔同嘅髮型師有新嘅insight

有時會有唔同嘅建議
但香港walk in
中伏機率幾高

係 每一次walk-in都要承受變柒頭嘅風險

有好salon 既話求介紹

試過朋友介紹嘅髮型師

係荃灣
個髮型師sense係幾好
但都幾粗枝大葉

最後幫我剪到出嚟個型係好
但無論剷定layers 位有啲求其
開聲叫佢再執執

執完都係差少少
咁都唔好意思因為佢收得好平
百中

搞到我事後唔知話佢係好定唔好

#98

屌你老母 來生做印度人啦
窮到唔駛諗搭飛機 仲日日俾人強呀

剪過資深髮型師Simon Wu既客人評價
大家睇路
我介紹既係銅鑼灣here-i Simon Ng態度好到以為自己唔係香港 要電話預約可留tg比我
詳細介紹請見 #98

百幾蚊我覺得OK 同埋佢肯幫你執
有D撚屌會話剪完係咁嫁啦
自己gel兩gel就得
同埋你有朋友介紹指定一個都好D
但你鳩行入去剪通常都伏
一定搵個無客嘅飛髮佬幫你剪

我剪過150/200/350/400（單剪唔計其他野）

有時好難一概而論

俾貴啲嘅唔一定好過150蚊
但通常比幾有心機

至於好唔好既髮型師
我既定義係

好既髮型師
應該比足夠嘅意見客人
客人比一個大方向佢
佢用佢嘅專業去剪

甚至客人提出一啲建議
好嘅髮型師會話俾你聽可能咁樣嘅髮型未必啱你
但係只要修改xxx
就可以達到類似嘅效果

好嘅髮型師係會慢慢同你傾
教 同試

上面既野係講heart
而有heart 既 150/200/400蚊我都預過

只可以講平既伏既機會多d
但貴嘅都會有機會中伏

真係同行如敵國

$150
$280-320都剪過 好垃圾

宅
宅
宅